1. Поясніть своїми словами, як ви розумієте, як працює прототипне наслідування в Javascript

Прототипне наслідування лежить в основі джава скріпт.
Прототипне наслідування - це коли екземпляр наслідує методи і властивості прототипа



2. Для чого потрібно викликати super() у конструкторі класу-нащадка ?

Функція super() потрібна для вмклику конструктора базового(батьківського класу). Вона приймає параметри від конструктора базового класу.
Також з її допомогою можна звертатися до методів базового класу.
Функція super() трохи подібна до (this)